1月29日之年初2:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 今日都係咁，大部份報紙既網頁版新聞仲停留係27號，大家可能又要將就多日，希望可以盡快回復正常。

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 新世界發展主席鄭家純早前中風入院，情況一度嚴重，但並無生命危險，現於養和醫院治療及康復中。

(東方日報)

2. 一名女人報案指於較早前在元朗教育路一住宅單位內遭南亞裔男友性侵。

(東方日報)

3. 警方接獲報案指有平價新春親子遊學團收取金錢後失蹤，共有五人報案懷疑受騙。

(東方日報)

4. 有貨車司機涉嫌肇事後不顧離開，警方於車禍發生廿四小時後在荃灣尋獲司機及貨車，其涉及三宗罪被捕扣查。

(東方日報)

5. 警方新春嚴厲打擊酒駕及毒駕，其一夜間截查逾二百輛車，並拘捕兩名男子涉嫌酒後駕駛及扣留三輛汽車。

(東方日報)

6. 有司機涉嫌停牌期間駕駛，同時在車廂內被搜獲約值六萬元的毒品，警方以涉嫌停牌期間駕駛、沒有第三者保險下駕駛及藏毒將司機拘捕。

(東方日報)

兩岸:

1. 歐盟於大年初一發表聲明關注中國人權，要求當局確保內地律師與異見人士安全，並釋放被關押人士。

(東方日報)

2. 俄羅斯傳媒報道指，印度軍隊正在中印邊境建設大量空心磚地堡，其建成後可被運送到喜馬拉雅地區。

(東方日報)

3. 台灣高雄山路上一間鐵皮屋發生火警，消防員將火勢撲滅後發現兩具焦屍。

(東方日報)

4. 有官方媒體指有南京理大化工學院團隊成功合成世界首個全氮陰離子鹽，該新型材料能量相當於黃色炸藥TNT的百倍，可用於製造巨大威力炸藥以及大推力火箭燃料。

(東方日報)

5. 於大除夕河南鄭州市兒童醫院接診了七宗氣管異物急診手術，幼童因進食花生、瓜子及核桃等食物發生意外而緊急送院。

(東方日報)

6. 深圳一名三歲男童被人拐上一列開往湖北武漢的列車後隨即被警方救回，涉嫌拐童的女子落網後供稱指自己的孩子夭折，故想將其冒充為自己的孩子。

(東方日報)

國際:

1. 美國總統特朗普與日本首相安倍晉三通電話，二人協商確定下月10日在華盛頓舉行首次會談。

(東方日報)

2. 特朗普簽署兩道行政命令，要求重建軍隊及阻止激進回教徒入境，同時下令暫停向難民發出新的簽證及入境審批。

(東方日報)

3. 就加州脫離美國獨立一事，美國加州州政府批准開始收集其所需的近60萬人簽名，若於今年7月25日前達標，便可於2018年11月舉行公投。

(東方日報)

4. 專門監察北韓的美國網站「38 North」指北韓很可能已經重啟寧邊核設施。

(東方日報)

5. 俄羅斯空軍將於2019年起分批採購170架最新型戰機米格35，並全面取代米格29成為俄軍未來唯一的輕型戰機。

(東方日報)

6. 南韓首爾中區政府公佈去年打擊名牌假貨行動的成果，其共檢獲逾53000個假名牌手袋，其中法國品牌Chanel佔超過四分之一。

(東方日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早8點/9點/10點會分批post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

被逼去支那拜年靠呢個post睇新聞
多謝樓主

push

純官🤔

1月30日: